{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006241",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "감포영성"
    },
    "text": "感包霊性 (감포영성)\\n\n甘浦邑八助里手作り村の裏山に位置するテメ式石城は、慶州市から東に約30km離れた場所にあります。この石城は、1512年（朝鮮中学校6年）に慶州府東洋県甘浦鎮の守備のために建設されたものです。当時の城は周囲223m、高さ約3.9mであり、水軍万戸（朝鮮時代の高位武官）1人が配置されていたとされています。この城からは東海が一望でき、外敵の侵入を監視することができました。甘浦鎮が釜山に移転するまで、この城は慶州の東側海岸の防御を担当していました。現在、城壁は崩れ落ち、原型は分からなくなってしまいましたが、四方に残る城門の跡から、山頂を囲む四角い城だったことが分かります。城内には4つの井戸跡があり、一部には礎石が残っていますが、現在は共同墓地になっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "テメ式石城はどこに位置していますか？",
            "answer": "テメ式石城は甘浦邑八助里手作り村の裏山に位置しています。"
        },
        {
            "question": "テメ式石城はいつ建設されましたか？",
            "answer": "テメ式石城は1512年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "テメ式石城の周囲の長さや高さはどのくらいですか？",
            "answer": "テメ式石城の周囲は223m、高さは約3.9mです。"
        },
        {
            "question": "テメ式石城は何のために建設されたのですか？",
            "answer": "テメ式石城は慶州府東洋県甘浦鎮の守備のために建設されました。"
        },
        {
            "question": "テメ式石城からは何が一望できますか？",
            "answer": "テメ式石城からは東海が一望できます。"
        },
        {
            "question": "テメ式石城はどのような形状の城でしたか？",
            "answer": "テメ式石城は四角い城でした。"
        },
        {
            "question": "テメ式石城内には何がありますか？",
            "answer": "テメ式石城内には4つの井戸跡があります。"
        },
        {
            "question": "テメ式石城の城壁は現在どのような状態ですか？",
            "answer": "テメ式石城の城壁は崩れ落ち、原型は分からなくなってしまいました。"
        },
        {
            "question": "テメ式石城はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "テメ式石城は慶州の東側海岸の防御を担当していました。"
        },
        {
            "question": "現在のテメ式石城は何に使われていますか？",
            "answer": "現在のテメ式石城は共同墓地になっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 251,
        "QA": 318
    }
}